%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% allgemeine Konfiguration %%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{\input{content/title-name}} % für \maketitle
\author{Philipp Harnisch} % für \maketitle
\usepackage[ngerman]{babel} % Sprachpaket
\usepackage[utf8]{inputenc} % für Kodierung der Zeichen

%\usepackage{biblatex} %(doppelt??)
\usepackage[ % Verwaltung und Gestaltung der Literaturliste, Verwaltung der Bibliographie durch biber und biblatex
	backend=biber, 
	autolang=hyphen, % Trennung gemäß der mit babel gesetzten Sprache
	style=numeric,%alphabetic, % Verweise ähnlich zu alpha.bst: XXX00
	citestyle=numeric,%alphabetic, % mehrere Titel eines Autors werden XXX00a, ... zitiert
	giveninits=false % Vornamen werden nicht abgekürzt
]{biblatex}
%\defbibheading{bibliography}{} % es wird kein Code für eine Überschrift des Literaturverzeichnisses angegeben, die Überschrift wird anderweitig erzeugt
\addbibresource{framework/references.bib} % Hinzufuegen der Literatur-Datenbank (auch mehrere möglich)
%\bibliography{../common/thesis} % Alternative Zuweisung der Literatur-Datenbank (.bib gehört nicht dahinter)
%\bibliographystyle{plain} % Stil der Bibliographie

\usepackage{url}
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

\usepackage{tikz}

\usepackage{amsmath} % Mathematik-Paket

\usepackage{amssymb} % Mathematik-Symbole, z.B. Mengen

\usepackage[ngerman, noabbrev]{cleveref} % Hilfspaket zum Referenzieren

\usepackage{booktabs} % wg. \toprule, ... (für Linien in Tabellen)

\usepackage{float} % für Option [H] bei figure-Umgebungen

\usepackage{graphicx} % Hilft beim Umgang mit Bildern, die eingebunden werden (damit kann das Abbildungsverzeichnis einfach erstellt werden)

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Ändert Schriftart-default (vorher war im Titelblatt Serifenschrift)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% spezifische Konfiguration %%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes} % Titel werden in deutsche Gänsefüßchen gesetzt

\usepackage{color} % Farben

%\DeclareMathOperator{\len}{len}

%\DeclareMathOperator{\diag}{diag}

\usepackage{listings} % Quellcode einbinden und formatiert darstellen (Syntax-Highlighting)

\lstset{ % Setzen der Programmiersprache für Paket listings
	language=C
}

\usepackage{pgfplots} % für Graphen

%\usepackage[ngerman]{struktex}

%\usepackage{pfgplot} % für Plotten von Graphen

%\usepackage{rotating} % zum Drehen von Text (z.B. Tabellenüberschriften)